ท็อปกรุ๊ป-มีเดียฯเกาะกระแสอี-คอมเมิร์ซ

วันศุกร์ที่ 7 เมษายน พ.ศ.2543
ท็อปกรุ๊ป-มีเดียฯเกาะกระแสอี-คอมเมิร์ซ


• รับแนวโน้มไซต์ท่องเที่ยวไทยบูม
• ยกรายการบ้านเลขที่ 5 ขึ้นเน็ต

ตลาดเวบไซต์ท่องเที่ยว "เนื้อหอม" ท็อปกรุ๊ป ทุ่ม 40 ล้านบาท ตั้งบริษัทใหม่ "ทราเวลลิงค์" 
บริการอินเทอร์ เน็ตแก่กลุ่มลูกค้าโรงแรม หวังเจาะกลุ่มนักธุรกิจต่างประเทศเต็มที่ 
ขณะที่ มีเดีย ออฟ มีเดียส์ เล็งยกธุรกิจท่องเที่ยวของ "บ้านเลขที่ 5" ขึ้นเน็ต 
หนุนโอกาสขยายช่องทางตลาด

นายธีรชัย เหรียญทรัพย์ดี ประธานกรรมการบริหาร บริษัท เทคโนโลยี โอเปอร์เรชั่น 
กรุ๊ป หรือท็อปกรุ๊ป กล่าวว่า ขณะนี้ บริษัทเปิดธุรกิจใหม่รับอินเทอร์เน็ตและอี-คอม 
เมิร์ซ โต โดยใช้ประสบการณ์เฉพาะบุคลากรที่มีความเชี่ยวชาญด้านคอมพิวเตอร์อยู่แล้ว 
จากการเป็นผู้ดำเนินการโครงการซูเปอร์คอมพิว เตอร์ ของกรมอุตุนิยมวิทยา มาขยายเป็นธุรกิจใหม่ให้เกิดประโยชน์มากที่สุด

พร้อมกันนี้ ยังจัดตั้งบริษัทใหม่ "ทราเวลลิ้งค์ จำกัด" ซึ่งเขาดูแลในตำแหน่งกรรมการผู้จัดการ 
ขึ้นมารับผิดชอบโดยเฉพาะ เพื่อรับให้บริการตั้งแต่งานติดตั้งระบบโครงข่ายส่วนตัว 
(ไพรเวท เน็ตเวิร์ค) ให้ลูกค้าโรงแรมต่างๆ สามารถเชื่อมต่อเข้าสู่อินเทอร์เน็ตได้ทันที 
ซึ่งส่วนนี้บริษัทเช่าวงจรเฉพาะที่ต่อเชื่อมจากผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ไอเอสพี) 
สามารถรองรับลูกค้าได้ 15 โรงแรม เพื่อใช้บริการอินเทอร์เน็ตได้ทันที โดยไม่รอคิว 
สำหรับบริการนี้เป็นที่นิยมมากในตลาดโรงแรมของสหรัฐอเมริกา

รวมทั้ง พัฒนาข้อมูลของตัวเอง เพื่อเป็นศูนย์ข้อมูล (ดาต้า เซ็นเตอร์) ที่จะสนับสนุนการทำธุรกิจและการท่องเที่ยว 
ให้กับชาวต่างประเทศได้ใช้บริการได้ง่าย โดยเฉพาะกลุ่มนักธุรกิจ และนักท่องเที่ยว

ทั้งนี้ บริษัทเตรียมเชื่อมโยง (ลิ้งค์) ข้อมูลด้านการท่องเที่ยวไปยังเวบไซต์ 
www.thailand.com ตลอดจนสนับสนุนข้อมูลข่าวสารธุรกิจ, กฎหมายไทยที่เกี่ยวข้อง, 
การธนาคาร สำหรับกลุ่มนักธุรกิจ

โดยนักท่องเที่ยวที่เข้ามายังประเทศไทย สามารถเรียกข้อมูลคอมพิวเตอร์ที่ติดตั้งในห้องพักของโรงแรมอยู่แล้ว 
จากศูนย์ข้อมูลของบริษัท ซึ่งจะมีบริการสั่งซื้อสินค้า หรือเรียกดูข้อมูลผ่านอินเทอร์เน็ตได้

พร้อมทุ่มงบ 40 ล้านบาท

ปัจจุบันบริษัทลงทุนในธุรกิจส่วนนี้ไปแล้ว 20 ล้านบาท จากที่เตรียมไว้เบื้องต้น 
40 ล้านบาท และเซ็นสัญญาติดตั้งโครงข่ายสื่อสาร เพื่อให้บริการอินเทอร์เน็ต กับโรงแรมสุโขทัย 
จำนวน 260 ห้อง และโรงแรมรอยัล เลอ เมอริเดียน รวมทั้งจะเซ็นสัญญากับอีก 4 โรงแรมในเร็วๆ 
นี้

นายเธียรชัย กล่าวว่า บริษัทได้รับรายได้จากส่วนแบ่งค่าบริการที่โรงแรมจัดเก็บจากผู้ใช้ชาวต่างประเทศ 
ซึ่งเป็นอัตราเหมาจ่ายมาตรฐาน 600 บาทต่อวัน และคาดว่าจะสามารถคุ้มทุนได้ภายใน 
2 ปี ส่วนรายได้ส่วนอื่นจะมาจากธุรกิจให้บริการจัดหาและติดตั้งระบบคอมพิวเตอร์

มีเดียส์ เปิดตัวเวบไซต์บ้านเลขที่ 5

นายโฆสิต สุวินิจจิต ประธานบริหาร บริษัท มีเดีย ออฟ มีเดียส์ จำกัด(มหาชน) กล่าวว่า 
บริษัทเตรียมพร้อมเข้าสู่ธุรกิจพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์แล้วโดยอยู่ระหว่างหาพันธ-มิตรที่มีความพร้อมด้านเทคนิค 
และเทคโนโลยี 

โดยมีเป้าหมายเปิดเวบไซต์ www.blt5.com หรือ บ้านเลขที่ 5 ดอทคอม อย่างเป็นทางการภายในเดือนนี้ 
ซึ่งเนื้อหาในไซต์ดังกล่าวจะเน้นรายการที่ออกอากาศตลอด 9 ปีที่ผ่านมาของบ้านเลขที่ 
5 ในช่วงต่างๆ โดยในเวบนี้จะประกอบด้วย 19 หมวดรายการ พร้อมกิจกรรมการกุศลในการแจ้งข่าวสาร

"การเลือกรายการบ้านเลขที่ 5 เนื่องจากมีฐานข้อมูลที่ได้ออกอากาศมากว่า 9 ปีแล้ว 
หรือมีเวลาของข้อมูลในการออกอากาศกว่า 520 ชั่วโมง/ปี รวมทั้งเนื้อหามีความหลากหลายในหลายช่วงเวลา 
ตอบสนองความต้องการของหลายกลุ่ม รวมถึงมีชื่อเสียงเป็นที่รู้จัก โดยมีการออกอากาศไปใน 
144 ประเทศทั่วโลก ผ่านเครือข่ายโกลบอล เน็ตเวิร์ค ของสถานีกองทัพบกช่อง 5 ซึ่งมีฐานผู้ดูจำนวนมากพอสมควร" 
นายโฆสิต กล่าว

ขณะที่ช่วงแรกหวังจะสร้างชุมชน (คอมมูนิตี้) ของคนไทยในประเทศไทย และคนไทยในต่างประเทศได้เข้ามาดูเนื้อหาในเวบไซต์นี้ 
ซึ่งคาดว่าแหล่งรายได้จะมาจากโฆษณาทางอินเทอร์เน็ต (แบนเนอร์แอด) เมื่อมีกลุ่มคนเข้ามาดูได้ในระดับหนึ่ง 
ในอนาคตจะมีแผนจะขยายสู่การทำการค้าขายผ่านทางอินเทอร์เน็ต (คอมเมิร์ซ) ด้วย 

วงการชี้ ปูทางสู่ไซต์ท่องเที่ยว

แหล่งข่าวจากบริษัทผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ไอเอสพี) กล่าวว่า มีเดียส์ กำลังจะร่วมทุนกับไอเอสพีรายหนึ่ง 
เพื่อพัฒนาเวบไซต์ด้านการท่องเที่ยวเป็นหลัก โดยอาศัยฐานที่แข็งแกร่งจากส่วนธุรกิจท่องเที่ยวของบริษัท 
บ้านเลขที่ 5 ซึ่งอยู่ในเครือ

สำหรับเวบไซต์ดังกล่าว จะมีเนื้อหา และบริการ ครอบคลุมตั้งแต่การรับจองตั๋วโรงแรม, 
สายการบิน, จัดแพ็คเกจนำเที่ยว โดยเฉพาะกับกลุ่มชาวต่างประเทศที่เข้ามาทำธุรกิจ 
หรือท่องเที่ยวในประเทศไทย 

Krungthep Turakij Newspaper
